\chapter{Archivo: \texttt{Final.py}}\label{py:final}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\},numbers=left,firstnumber=1,stepnumber=1,frame=single,rulecolor=\color{gray},framesep=6pt,numbersep=3pt,fontsize=\scriptsize]
\PY{c+c1}{\PYZsh{}\PYZhy{}*\PYZhy{} coding: utf\PYZhy{}8 \PYZhy{}*\PYZhy{}}

\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{math} \PY{k}{import} \PY{n}{ceil}\PY{p}{,} \PY{n}{floor}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{numpy} \PY{k}{import} \PY{n}{linspace}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{pandas} \PY{k}{import} \PY{n}{HDFStore}\PY{p}{,} \PY{n}{DataFrame}\PY{p}{,} \PY{n}{Series}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{os}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{path} \PY{k}{import} \PY{n}{splitext}\PY{p}{,} \PY{n}{basename}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{itertools} \PY{k}{import} \PY{n}{cycle}

\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{Library}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{Utils} \PY{k}{import} \PY{n}{Progress}

\PY{n}{exec}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{open}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Modelo.py}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{read}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

\PY{n}{dbd} \PY{o}{=} \PY{n}{HDFStore}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Data.h5}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{mode}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{r}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\PY{n}{rad} \PY{o}{=} \PY{n}{dbd}\PY{o}{.}\PY{n}{get}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{nasa/R}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{1984}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{2014}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Datos reales (31 años completos)}
\PY{n}{pre} \PY{o}{=} \PY{n}{dbd}\PY{o}{.}\PY{n}{get}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{inta/P}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}                 \PY{c+c1}{\PYZsh{} Precipitación, mm}
\PY{n}{hsp} \PY{o}{=} \PY{n}{dbd}\PY{o}{.}\PY{n}{get}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{hottel}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}                 \PY{c+c1}{\PYZsh{} horas solares pico (kWh/(m²·día))}
\PY{n}{dbd}\PY{o}{.}\PY{n}{close}\PY{p}{(}\PY{p}{)}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Optimización}
\PY{n}{Ve} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{60}                                 \PY{c+c1}{\PYZsh{} Capacidad del electrolizador, Nm³H2/h}
\PY{n}{Dop} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{3}                                 \PY{c+c1}{\PYZsh{} Stock de optimización, días}
\PY{n}{Mop} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{29531}                             \PY{c+c1}{\PYZsh{} Producción de optimización, gH2/día}
\PY{n}{Npanel} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1551}                           \PY{c+c1}{\PYZsh{} Número de paneles}
\PY{n}{Af} \PY{o}{=} \PY{n}{Npanel} \PY{o}{*} \PY{n}{Apanel}                    \PY{c+c1}{\PYZsh{} Área fotovoltaica, m²}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Manzana D, lote 31 del PIP}
\PY{n}{Id} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{5}
\PY{o}{*}\PY{n}{\PYZus{}}\PY{p}{,} \PY{n}{Xlote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ylote}\PY{p}{,} \PY{n}{Pinst}\PY{p}{,} \PY{n}{Ihsep}\PY{p}{,} \PY{n}{Ypsep} \PY{o}{=} \PY{n}{Lotes}\PY{p}{[}\PY{n}{Id}\PY{p}{]}
\PY{n}{lote} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{mp}\PY{l+s+si}{\PYZob{}\PYZcb{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{Id}\PY{p}{)}
\PY{n}{Alote} \PY{o}{=} \PY{n}{Xlote} \PY{o}{*} \PY{n}{Ylote}                   \PY{c+c1}{\PYZsh{} m²}

\PY{n}{Ndlpm} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{round}\PY{p}{(}\PY{n}{Ndl} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{)}                 \PY{c+c1}{\PYZsh{} Número de días laborales por mes}
\PY{n}{EMSAlim} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{2000} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{3600} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{1000}            \PY{c+c1}{\PYZsh{} EMSA: 3.a 1 \PYZsq{}Menor a 2000 kWh\PYZsq{}}

\PY{n}{NR} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{rad}\PY{o}{.}\PY{n}{resample}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{A}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\PY{n}{dias} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{n}{d} \PY{o}{+} \PY{l+m+mi}{365} \PY{o}{*} \PY{p}{(}\PY{n}{i} \PY{o}{/}\PY{o}{/} \PY{n}{Ndl}\PY{p}{)} \PY{k}{for} \PY{n}{i}\PY{p}{,} \PY{n}{d} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{enumerate}\PY{p}{(}\PY{n}{NL} \PY{o}{*} \PY{n}{NR}\PY{p}{)}\PY{p}{]}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Variables para la función \PYZdq{}energía\PYZus{}día\PYZdq{}}
\PY{n}{dbp} \PY{o}{=} \PY{n}{HDFStore}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Potencias.h5}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{mode}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{r}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\PY{n}{pot} \PY{o}{=} \PY{n}{dbp}\PY{o}{.}\PY{n}{get}\PY{p}{(}\PY{n}{lote}\PY{p}{)}
\PY{n}{dbp}\PY{o}{.}\PY{n}{close}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\PY{n}{POT} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{p}{\PYZcb{}}
\PY{k}{for} \PY{n}{d}\PY{p}{,} \PY{n}{nl} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{zip}\PY{p}{(}\PY{n}{dias}\PY{p}{,} \PY{n}{cycle}\PY{p}{(}\PY{n}{NL}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{POT}\PY{p}{[}\PY{n}{d}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{pot}\PY{p}{[}\PY{n}{nl}\PY{p}{]} \PY{o}{*} \PY{n}{rad}\PY{p}{[}\PY{n}{d}\PY{p}{]} \PY{o}{/} \PY{n}{hsp}\PY{p}{[}\PY{n}{nl}\PY{p}{]}
\PY{n}{pot} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{lote}\PY{p}{:}\PY{n}{POT}\PY{p}{\PYZcb{}}
\PY{n}{sol} \PY{o}{=} \PY{n}{Sol}\PY{p}{(}\PY{n}{ωi}\PY{p}{,} \PY{n}{ωf}\PY{p}{,} \PY{n}{ωs}\PY{p}{,} \PY{n}{β}\PY{p}{)}
\PY{n}{ω} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{d}\PY{p}{:} \PY{n}{sol}\PY{o}{.}\PY{n}{ω}\PY{p}{[}\PY{n}{nl}\PY{p}{]} \PY{k}{for} \PY{n}{d}\PY{p}{,} \PY{n}{nl} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{zip}\PY{p}{(}\PY{n}{dias}\PY{p}{,} \PY{n}{cycle}\PY{p}{(}\PY{n}{NL}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{progress} \PY{o}{=} \PY{n}{Progress}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,} \PY{n+nv+vm}{\PYZus{}\PYZus{}file\PYZus{}\PYZus{}}\PY{p}{)}
\PY{n}{progress}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{P1}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{años\PYZus{}autosuficientes}\PY{p}{(}\PY{n}{EC}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{n} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} número de años autosuficientes}
    \PY{k}{for} \PY{n}{año} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{NR}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{n}{i} \PY{o}{=} \PY{n}{Ndl} \PY{o}{*} \PY{n}{año}
        \PY{n}{f} \PY{o}{=} \PY{n}{i} \PY{o}{+} \PY{n}{Ndl}
        \PY{k}{if} \PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{EC}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{:}\PY{n}{f}\PY{p}{]}\PY{p}{)} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{:}
            \PY{n}{n} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}
        \PY{k}{for} \PY{n}{mes} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{ii} \PY{o}{=} \PY{n}{i} \PY{o}{+} \PY{n}{Ndlpm} \PY{o}{*} \PY{n}{mes}
            \PY{n}{ff} \PY{o}{=} \PY{n}{ii} \PY{o}{+} \PY{n}{Ndlpm}
            \PY{k}{if} \PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{EC}\PY{p}{[}\PY{n}{ii}\PY{p}{:}\PY{n}{ff}\PY{p}{]}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{n}{EMSAlim}\PY{p}{:}
                \PY{k}{return} \PY{k+kc}{False}
    \PY{k}{return} \PY{n}{n}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{alternativa}\PY{p}{(}\PY{n}{Dstock}\PY{p}{,} \PY{n}{Mh}\PY{p}{,} \PY{n}{data}\PY{p}{,} \PY{n}{naamin}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{n}{ES}\PY{p}{,} \PY{n}{ER}\PY{p}{,} \PY{n}{EV}\PY{p}{,} \PY{n}{EC} \PY{o}{=} \PY{n}{energía\PYZus{}serie}\PY{p}{(}\PY{n}{lote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ve}\PY{p}{,} \PY{n}{Dstock}\PY{p}{,} \PY{n}{Mh}\PY{p}{,} \PY{n}{dias}\PY{p}{,} \PY{n}{full}\PY{o}{=}\PY{k+kc}{False}\PY{p}{)}
    \PY{n}{naa} \PY{o}{=} \PY{n}{años\PYZus{}autosuficientes}\PY{p}{(}\PY{n}{EC}\PY{p}{)}
    \PY{k}{if} \PY{n}{naa} \PY{o+ow}{is} \PY{o+ow}{not} \PY{k+kc}{False} \PY{o+ow}{and} \PY{n}{naa} \PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{=} \PY{n}{naamin}\PY{p}{:}
        \PY{n}{I} \PY{o}{=} \PY{n}{inversión}\PY{p}{(}\PY{n}{Alote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ve}\PY{p}{,} \PY{n}{Dstock}\PY{p}{,} \PY{n}{Mh}\PY{p}{,} \PY{n}{Af}\PY{p}{)}
        \PY{n}{A1} \PY{o}{=} \PY{n}{amortización}\PY{p}{(}\PY{n}{I}\PY{p}{,} \PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{n}{EV}\PY{p}{)}
        \PY{n}{A2} \PY{o}{=} \PY{n}{amortización}\PY{p}{(}\PY{n}{I}\PY{p}{,} \PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
        \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{NA}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{naa}\PY{p}{)}
        \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Mh}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{Mh}\PY{p}{)}
        \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{D}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{Dstock}\PY{p}{)}
        \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{I}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{ceil}\PY{p}{(}\PY{n}{I}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{A1}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{A1} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{)}
        \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{A2}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{A2} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{)}
        \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{IM}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{ceil}\PY{p}{(}\PY{n}{I} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{1000} \PY{o}{/} \PY{n}{Mh}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{EE}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{round}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{EE}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ER}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{round}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{ER}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{EC}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{round}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{EC}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{k}{return} \PY{n}{naa}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Producción objetivo: busqueda}
\PY{n}{DSTOCK} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{tuple}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{Dop}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{31}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{)}   \PY{c+c1}{\PYZsh{} 3 a 30 días}
\PY{n}{data} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{NA}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} número de años autosuficientes}
    \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Mh}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Producción de H2, g/día}
    \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{D}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:}  \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Stock, días}
    \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{I}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:}  \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Inversión, \PYZdl{}}
    \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{A1}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Amortización vendiendo la energía residual, meses}
    \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{A2}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Amortización sin vender la energía residual, meses}
    \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{IM}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Inversión relativa, \PYZdl{}/(kg/día)}
    \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{EE}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Energía al electrolizador, MJ}
    \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ER}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Energía residual, MJ}
    \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{EC}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Energía a comprar, MJ}
\PY{p}{\PYZcb{}}
\PY{k}{for} \PY{n}{D} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{DSTOCK}\PY{p}{:}
    \PY{k}{def} \PY{n+nf}{fobj}\PY{p}{(}\PY{n}{Mh}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{n}{ES}\PY{p}{,} \PY{n}{ER}\PY{p}{,} \PY{n}{EV}\PY{p}{,} \PY{n}{EC} \PY{o}{=} \PY{n}{energía\PYZus{}serie}\PY{p}{(}\PY{n}{lote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ve}\PY{p}{,} \PY{n}{D}\PY{p}{,} \PY{n}{Mh}\PY{p}{,} \PY{n}{dias}\PY{p}{,} \PY{n}{full}\PY{o}{=}\PY{k+kc}{False}\PY{p}{)}
        \PY{n}{naa} \PY{o}{=} \PY{n}{años\PYZus{}autosuficientes}\PY{p}{(}\PY{n}{EC}\PY{p}{)}
        \PY{k}{if} \PY{n}{naa} \PY{o+ow}{is} \PY{o+ow}{not} \PY{k+kc}{False}\PY{p}{:}
            \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} se acepta 1 año sin autosuficiencia}
            \PY{k}{return} \PY{n}{NR} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{naa} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{a} \PY{k}{if} \PY{n}{naa} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{NR} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{a} \PY{k}{else} \PY{l+m+mi}{0}
        \PY{k}{else}\PY{p}{:}
            \PY{k}{return} \PY{n}{NR}
    \PY{n}{Mh} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n}{floor}\PY{p}{(}\PY{n}{find2}\PY{p}{(}\PY{n}{fobj}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{Mop}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.1}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
    \PY{n}{alternativa}\PY{p}{(}\PY{n}{D}\PY{p}{,} \PY{n}{Mh}\PY{p}{,} \PY{n}{data}\PY{p}{)}
\PY{n}{raw} \PY{o}{=} \PY{n}{DataFrame}\PY{p}{(}\PY{n}{data}\PY{p}{)}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Producción objetivo: Condición definitiva}
\PY{n}{M} \PY{o}{=} \PY{n}{raw}\PY{o}{.}\PY{n}{iloc}\PY{p}{[}\PY{n}{raw}\PY{o}{.}\PY{n}{IM}\PY{o}{.}\PY{n}{idxmin}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{Mh}        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Mh para la mínima inversión relativa}
\PY{n}{Mh} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{round}\PY{p}{(}\PY{n}{M} \PY{o}{/} \PY{n}{mhcil}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{mhcil}\PY{p}{)}      \PY{c+c1}{\PYZsh{} Redondeo en base al número de cilindros}
\PY{k}{for} \PY{n}{D} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{DSTOCK}\PY{p}{:}
    \PY{k}{if} \PY{n}{alternativa}\PY{p}{(}\PY{n}{D}\PY{p}{,} \PY{n}{Mh}\PY{p}{,} \PY{n}{data}\PY{p}{,} \PY{n}{NR} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{n}{Dstock} \PY{o}{=} \PY{n}{D}
        \PY{k}{break}
\PY{n}{raw} \PY{o}{=} \PY{n}{DataFrame}\PY{p}{(}\PY{n}{data}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{sort\PYZus{}values}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Mh}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{D}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{)}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{evolución}\PY{p}{(}\PY{n}{Dstock}\PY{p}{,} \PY{n}{Mh}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{n}{ES}\PY{p}{,} \PY{n}{ER}\PY{p}{,} \PY{n}{EV}\PY{p}{,} \PY{n}{EC} \PY{o}{=} \PY{n}{energía\PYZus{}serie}\PY{p}{(}\PY{n}{lote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ve}\PY{p}{,} \PY{n}{Dstock}\PY{p}{,} \PY{n}{Mh}\PY{p}{,} \PY{n}{dias}\PY{p}{,} \PY{n}{full}\PY{o}{=}\PY{k+kc}{False}\PY{p}{)}
    \PY{n}{data} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{EE}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ES}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{ES}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ER}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{ER}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{EV}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{EV}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{EC}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{EC}\PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{n}{viable} \PY{o}{=} \PY{n}{años\PYZus{}autosuficientes}\PY{p}{(}\PY{n}{EC}\PY{p}{)} \PY{o}{!=} \PY{k+kc}{False}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} no excede el límite energético}
    \PY{k}{return} \PY{n}{DataFrame}\PY{p}{(}\PY{n}{data}\PY{p}{,} \PY{n}{dias}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{viable}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Evolución para las condiciones de la optimización}
\PY{n}{eop}\PY{p}{,} \PY{n}{eop\PYZus{}viable} \PY{o}{=} \PY{n}{evolución}\PY{p}{(}\PY{n}{Dop}\PY{p}{,} \PY{n}{Mop}\PY{p}{)}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Evolución para las condiciones definitivas}
\PY{n}{ede}\PY{p}{,} \PY{n}{ede\PYZus{}viable} \PY{o}{=} \PY{n}{evolución}\PY{p}{(}\PY{n}{Dstock}\PY{p}{,} \PY{n}{Mh}\PY{p}{)}


\PY{n}{progress}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{P2}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{agua\PYZus{}stock}\PY{p}{(}\PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{n}{ES}\PY{p}{,} \PY{n}{EC}\PY{p}{,} \PY{n}{PMAX}\PY{p}{,} \PY{n}{AREA}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{def} \PY{n+nf}{f}\PY{p}{(}\PY{n}{stock}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{n}{MAN}\PY{p}{,} \PY{n}{MAF}\PY{p}{,} \PY{n}{MAE}\PY{p}{,} \PY{n}{MAS}\PY{p}{,} \PY{n}{MAD} \PY{o}{=} \PY{n}{agua\PYZus{}serie}\PY{p}{(}\PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{n}{ES}\PY{p}{,} \PY{n}{EC}\PY{p}{,} \PY{n}{pre}\PY{p}{,} \PY{n}{PMAX}\PY{p}{,} \PY{n}{AREA}\PY{p}{,} \PY{n}{stock}\PY{p}{)}
        \PY{k}{return} \PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{MAF}\PY{p}{)}
    \PY{n}{n} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}
    \PY{n}{stock} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{50e6}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} 50000000g \PYZti{}50 m³ (punto de partida)}
    \PY{k}{while} \PY{k+kc}{True}\PY{p}{:}
        \PY{n}{stock} \PY{o}{*}\PY{o}{=} \PY{n}{n}
        \PY{k}{if} \PY{n}{f}\PY{p}{(}\PY{n}{stock}\PY{p}{)} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{:}
            \PY{k}{break}
        \PY{n}{n} \PY{o}{*}\PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{1.618}
    \PY{k}{return} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n}{ceil}\PY{p}{(}\PY{n}{find1}\PY{p}{(}\PY{n}{f}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.01}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{stock}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.5}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{agua\PYZus{}area}\PY{p}{(}\PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{n}{ES}\PY{p}{,} \PY{n}{EC}\PY{p}{,} \PY{n}{PMAX}\PY{p}{,} \PY{n}{stock\PYZus{}obj}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{def} \PY{n+nf}{f}\PY{p}{(}\PY{n}{area}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{n}{stock} \PY{o}{=} \PY{n}{agua\PYZus{}stock}\PY{p}{(}\PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{n}{ES}\PY{p}{,} \PY{n}{EC}\PY{p}{,} \PY{n}{PMAX}\PY{p}{,} \PY{n}{area}\PY{p}{)}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Siempre stock \PYZgt{}= stock\PYZus{}obj}
        \PY{k}{return} \PY{n}{stock} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{stock\PYZus{}obj}
    \PY{k}{return} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n}{ceil}\PY{p}{(}\PY{n}{find1}\PY{p}{(}\PY{n}{f}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.01}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{Alote}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.5}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{find\PYZus{}and\PYZus{}trace}\PY{p}{(}\PY{n}{func}\PY{p}{,} \PY{n}{ini}\PY{p}{,} \PY{n}{end}\PY{p}{,} \PY{n}{tol}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{xini} \PY{o}{=} \PY{n}{ini}
    \PY{n}{yobj} \PY{o}{=} \PY{n}{func}\PY{p}{(}\PY{n}{end}\PY{p}{)}
    \PY{n}{X} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{n}{end}\PY{p}{]}
    \PY{n}{Y} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{n}{yobj}\PY{p}{]}
    \PY{k}{while} \PY{n+nb}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{end} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{ini}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{n}{tol}\PY{p}{:}
        \PY{n}{x} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{n}{end} \PY{o}{+} \PY{n}{ini}\PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{2}
        \PY{n}{y} \PY{o}{=} \PY{n}{func}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{)}
        \PY{n}{X}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{)}
        \PY{n}{Y}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{)}
        \PY{k}{if} \PY{n}{y} \PY{o}{==} \PY{n}{yobj}\PY{p}{:}       \PY{c+c1}{\PYZsh{} Forma de}
            \PY{n}{end} \PY{o}{=} \PY{n}{x}         \PY{c+c1}{\PYZsh{} la gráfica}
        \PY{k}{else}\PY{p}{:}               \PY{c+c1}{\PYZsh{}  \PYZbs{}}
            \PY{n}{ini} \PY{o}{=} \PY{n}{x}         \PY{c+c1}{\PYZsh{}   \PYZbs{}\PYZus{}\PYZus{}\PYZus{}}
    \PY{n}{xobj} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{n}{end} \PY{o}{+} \PY{n}{ini}\PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{2}
    \PY{n}{yobj} \PY{o}{=} \PY{n}{func}\PY{p}{(}\PY{n}{xobj}\PY{p}{)}
    \PY{n}{X}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{xobj}\PY{p}{)}
    \PY{n}{Y}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{yobj}\PY{p}{)}
    \PY{k}{for} \PY{n}{x} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{linspace}\PY{p}{(}\PY{n}{xini}\PY{p}{,} \PY{n}{xobj}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{29}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{k}{if} \PY{n}{x} \PY{o+ow}{not} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{X}\PY{p}{:}
            \PY{n}{X}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{)}
            \PY{n}{Y}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{func}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
    \PY{n}{XY} \PY{o}{=} \PY{n}{Series}\PY{p}{(}\PY{n}{Y}\PY{p}{,} \PY{n}{X}\PY{p}{)}
    \PY{k}{return} \PY{n}{xobj}\PY{p}{,} \PY{n}{yobj}\PY{p}{,} \PY{n}{XY}\PY{o}{.}\PY{n}{sort\PYZus{}index}\PY{p}{(}\PY{p}{)}


\PY{c+c1}{\PYZsh{} Depósito de agua}
\PY{n}{EE} \PY{o}{=} \PY{n}{ede}\PY{o}{.}\PY{n}{EE}
\PY{n}{ES} \PY{o}{=} \PY{n}{ede}\PY{o}{.}\PY{n}{ES}
\PY{n}{EC} \PY{o}{=} \PY{n}{ede}\PY{o}{.}\PY{n}{EC}
\PY{n}{pre\PYZus{}max} \PY{o}{=} \PY{n}{pre}\PY{o}{.}\PY{n}{max}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\PY{n}{stock\PYZus{}obj} \PY{o}{=} \PY{n}{agua\PYZus{}stock}\PY{p}{(}\PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{n}{ES}\PY{p}{,} \PY{n}{EC}\PY{p}{,} \PY{n}{pre\PYZus{}max}\PY{p}{,} \PY{n}{Alote}\PY{p}{)}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Variación del área requerida en función del límite de captación de lluvia}
\PY{n}{fobj} \PY{o}{=} \PY{k}{lambda} \PY{n}{pmax}\PY{p}{:} \PY{n}{agua\PYZus{}area}\PY{p}{(}\PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{n}{ES}\PY{p}{,} \PY{n}{EC}\PY{p}{,} \PY{n}{pmax}\PY{p}{,} \PY{n}{stock\PYZus{}obj}\PY{p}{)}
\PY{n}{pmax\PYZus{}obj}\PY{p}{,} \PY{n}{area\PYZus{}obj}\PY{p}{,} \PY{n}{agua} \PY{o}{=} \PY{n}{find\PYZus{}and\PYZus{}trace}\PY{p}{(}\PY{n}{fobj}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.1}\PY{p}{,} \PY{n}{pre\PYZus{}max}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.01}\PY{p}{)}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Variaciones del volumen del stock para varios límites de captación de lluvia}
\PY{n}{stocks} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{p}{\PYZcb{}}
\PY{k}{for} \PY{n}{pfac} \PY{o+ow}{in} \PY{p}{(}\PY{l+m+mf}{0.10}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.25}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.50}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.75}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{1.00}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{key} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{pmax}\PY{l+s+si}{\PYZob{}:4.2f\PYZcb{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{pfac}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{replace}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
    \PY{n}{pmax} \PY{o}{=} \PY{n}{pfac} \PY{o}{*} \PY{n}{pre\PYZus{}max}
    \PY{n}{fobj} \PY{o}{=} \PY{k}{lambda} \PY{n}{afac}\PY{p}{:} \PY{n}{agua\PYZus{}stock}\PY{p}{(}\PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{n}{ES}\PY{p}{,} \PY{n}{EC}\PY{p}{,} \PY{n}{pmax}\PY{p}{,} \PY{n}{Alote} \PY{o}{*} \PY{n}{afac}\PY{p}{)}
    \PY{n}{stocks}\PY{p}{[}\PY{n}{key}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{find\PYZus{}and\PYZus{}trace}\PY{p}{(}\PY{n}{fobj}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.01}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{1.000}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.01}\PY{p}{)}

\PY{n}{progress}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{P3}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Guardado de los datos}
\PY{n}{filename} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZob{}}\PY{l+s+s1}{[0]\PYZcb{}.h5}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{splitext}\PY{p}{(}\PY{n}{basename}\PY{p}{(}\PY{n+nv+vm}{\PYZus{}\PYZus{}file\PYZus{}\PYZus{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\PY{n}{db} \PY{o}{=} \PY{n}{HDFStore}\PY{p}{(}\PY{n}{filename}\PY{p}{,} \PY{n}{mode}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{w}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{put}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{raw}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{raw}\PY{p}{)}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{put}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{eop}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{eop}\PY{p}{)}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{put}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ede}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ede}\PY{p}{)}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{put}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{agua}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{agua}\PY{p}{)}
\PY{k}{for} \PY{n}{k}\PY{p}{,} \PY{n}{d} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{stocks}\PY{o}{.}\PY{n}{items}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{put}\PY{p}{(}\PY{n}{k}\PY{p}{,} \PY{n}{d}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
    \PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}storer}\PY{p}{(}\PY{n}{k}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{attrs}\PY{o}{.}\PY{n}{afac\PYZus{}obj} \PY{o}{=} \PY{n}{d}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
    \PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}storer}\PY{p}{(}\PY{n}{k}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{attrs}\PY{o}{.}\PY{n}{stock\PYZus{}obj} \PY{o}{=} \PY{n}{d}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}storer}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{eop}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{attrs}\PY{o}{.}\PY{n}{Mh} \PY{o}{=} \PY{n}{Mop}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}storer}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{eop}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{attrs}\PY{o}{.}\PY{n}{D} \PY{o}{=} \PY{n}{Dop}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}storer}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{eop}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{attrs}\PY{o}{.}\PY{n}{viable} \PY{o}{=} \PY{n}{eop\PYZus{}viable}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}storer}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ede}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{attrs}\PY{o}{.}\PY{n}{Mh} \PY{o}{=} \PY{n}{Mh}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}storer}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ede}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{attrs}\PY{o}{.}\PY{n}{D} \PY{o}{=} \PY{n}{Dstock}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}storer}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ede}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{attrs}\PY{o}{.}\PY{n}{viable} \PY{o}{=} \PY{n}{ede\PYZus{}viable}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}storer}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{agua}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{attrs}\PY{o}{.}\PY{n}{pre\PYZus{}max} \PY{o}{=} \PY{n}{pre\PYZus{}max}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}storer}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{agua}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{attrs}\PY{o}{.}\PY{n}{stock\PYZus{}obj} \PY{o}{=} \PY{n}{stock\PYZus{}obj}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}storer}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{agua}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{attrs}\PY{o}{.}\PY{n}{pmax\PYZus{}obj} \PY{o}{=} \PY{n}{pmax\PYZus{}obj}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}storer}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{agua}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{attrs}\PY{o}{.}\PY{n}{area\PYZus{}obj} \PY{o}{=} \PY{n}{area\PYZus{}obj}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{close}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
